\chapter{Grammatik Notizen}

\section{Verben konjugieren}

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Das Verb \glqq sein\grqq auf Indikativ~\cite{Reverso2022}.}
    \begin{tabular}{lllll}
        \toprule
                  & Präsens & Präteritum & Futur I     & Perfekt      \\ \midrule
        ich       & bin     & war        & werde sein  & bin gewesen  \\
        du        & bist    & warst      & wirst sein  & bist gewesen \\
        er/sie/es & ist     & war        & wird sein   & ist gewesen  \\
        wir       & sind    & waren      & werden sein & sind gewesen \\
        ihr       & seid    & wart       & werdet sein & seid gewesen \\
        sie/Sie   & sind    & waren      & werden sein & sind gewesen \\ \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Das Verb \glqq haben\grqq auf Indikativ~\cite{Reverso2022}.}
    \begin{tabular}{lllll}
        \toprule
                  & Präsens & Präteritum & Futur I      & Perfekt       \\ \midrule
        ich       & habe    & hatte      & werde haben  & habe gehabt   \\
        du        & hast    & hattest    & wirst haben  & hast gehabt   \\
        er/sie/es & hat     & hatte      & wird haben   & hat gehabt    \\
        wir       & haben   & hatten     & werden haben & haben gehabt  \\
        ihr       & habt    & hattet     & werdet haben & hattet gehabt \\
        sie/Sie   & haben   & hatten     & werden haben & haben gehabt  \\ \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}